歐洲經典電影重溫/圍爐/吹水

戰後歐洲大量神級導演湧現，咁多個入面，安東尼奧尼應該最識得表達現代社會小資階層個種內心困苦、疏離、焦慮、不穩定的愛情

《紅色沙漠》開頭幾個鏡頭已經表達到主題同感覺

而家睇翻d對白好有金句feel，當然，要多得佢御用女神Monica Vitti 永遠迷惘又迷人的眼神

留名學野

發夢有人話我知呢度有機會搵到你地想要的種子

入門既話，我覺得係杜魯福
400擊、祖與占、Day for night
簡單易名唔造作唔抽象又冇抑鬱

Antonioni 成日描寫果種虛實感覺
blow up入面完全失去線索的兇殺案 好似否定自己的過去 好似經歷一場夢 存在與不存在都係主觀 或者表現左導演成日懷疑自己的不安

L eclipsse 情侶間都有一種感受長久發展觸覺的共識 最後失約的街道 就是有空白、回復平常的感覺

lm
我唔熟嘅範疇

成長考驗 + 青春美好+輕狂歲月

以前第一次睇佢d戲，主要都係集中欣賞d鏡頭+氣氛，可能個陣歲月靜好，而且自己仲後生，唔係咁get D個主題同角色感受。

呢幾年睇翻，發覺佢好能夠拍出呢類角色（小資/有d知識）面對現代社會時嘅內心感受，呢種題材係現代文學幾普遍，不過唔係咁多電影導演handle 到。

佢嘅戲充滿dreamlike+heart-warm+nostalgia
其實佢都幾懂得自省+自嘲

lm

留名學嘢

有冇類似嘅戲推介？ 走意識流同虛無意義嘅都想見識下

Tarkovsky (1975) - Mirror 自傳式作品+有d non linear 敘事

Wild Strawberries (1957) - Ingmar Bergman 當中有d幾靚回憶/夢幻鏡頭

Fellini 另一部戲 Juliet of the spirits

Raoul Ruiz Time Regained 根據追憶似水年華文本，不過可能要搵DVD

thanks

講開無意義，有一部經典：去年在馬倫巴，成部戲都係講發生係男主角身上嘅艷遇，實際上好似無發生過咁。

有無人去左pmq個fellini展

有咩特別野睇

可以入去睇下，篇野我寫，今日去。

呢套真係唔可以用腦嘗試理解
因為無用

仲有 alain resnais 的 Hiroshima mon amour 好好睇

Lm

廣島之戀
非第一身嘅歷史見證永遠有局限
國家/官方會製造一套關於戰爭嘅宣傳論述，個人嘅痛楚記憶/經驗會因此得唔到重視
有反省意識

哈，學術d講，去年在馬倫巴都思考緊作者可能講大話呢d 主題

討論好慢
連登不缺有料人 但好少見到佢地留言...

[離題]如果有串流平台可以睇番哩啲電影就好

留名

criterion channel

法斯賓達其中一部代表作
批評社會同人性，處理得好節制+深刻+細緻
可以係youtube 頂住先

Fassbinder 作品我最鐘意In einem Jahr mit monden 13 十三個月亮

我都想搵黎睇

Antonioni
Ingmar Bergman 同Fellini 都鍾意
仲有Godard、Eric Rohmar同Chris Marker

仲有mubi

佢拍咗幾套戲講救贖同信仰，從信到不信，而家睇翻有點太直白

eric rohmer有邊套好推介?

My Night at Maud's , 1969
Claire's Knee, 1970
攞咗獎應該唔錯，不過我未睇
十幾年前西灣河放映過Tales of the Four Seasons，一口氣睇5-6個鐘，不過都幾電視feel

個人最鍾意Green Ray同Claire's Knee

依套我屋企有dvd

剩係開首第一幕嘅場景設計已經好正

The Green Ray好嘢，結局睇到嘩一聲，配樂運用相當巧妙
Claire's Knee好耐之前睇唔係好記得，但都係好戲
不過個人最鍾意都係My Night at Maud's，伊力盧馬真係好擅長拍季節，呢套拍白雪紛飛的凜冽寒冬，但同時在角色的眉來眼去間拍出一股被知性壓制的情慾暖流

突發
下年一、二、三月Cine Fan會做伊力盧馬喜劇與諺語系列
重有其他歐洲經典電影（e.g. 布烈遜《Four Nights of a Dreamer》、羅塞里尼《Rome, Open City》等)

希望到時能夠順利舉行

幾好睇

鍾意Lars von Trier,Dogville真係神作黎.The House That Jack Built血腥得黎好正.

睇過Jane B. by Agnes V，幾得意
鍾意Jane Birkin，尤其是她在La Belle Noiseuse的演出

話時話，有無人鍾意利維特？

鍾意藍白紅 但係會唔會對於大家來講唔夠經典

幾鍾意利維特，好performitive

Jane B都鍾意，虛實交錯

想喺戲院睇返高達

點會，好優美咁將主角內心世界用聲畫表現出黎
佢肯關心一 D 受過創傷/內心空虛嘅角色，最後令佢地有d成長/改變
唔多導演肯做/做到

十幾年前Agnes Varda 有部自傳電影，當年電影節係文化中心上

Lars von Trier
當年佢係家鄉拍咗電視劇The Kingdom ，講醫院人事鬥爭+撞鬼
好抵死過癮
最記得有一集講個男醫生知道隻鬼會黎，佢渣住塊乒乓波板諗住自衛
有個醫館局高層黎巡視，點知見到個女醫生同另一個年輕醫生偷情
佢近年d電影好似無咗個種黑色幽默

This post is so good

“我始終認為一部成功的電影，裡面風景的質感必須要能夠讓人充滿回憶和詩意的聯想。”（雕刻時光）

“如果一個作者被自己所選的風景所感動，如果這個風景喚起他的回憶、激起他的聯想，縱然是主觀的，那麼這種興奮將會使觀眾受到感染。“（雕刻時光）

agnes varda只係睇過cleo from 5 to 7
講女仔的憂鬱同無安全感

推介一套神作 luis bunuel的 屌9耶撚 好爽

只睇過安德魯之犬

“兩人希望觀眾看完這電影後，會老羞成奴瘋狂地喊要殺人，結果他們失望了，因為第一晚觀眾開心得在完場後起來鼓掌。相反，後來的黃金時代L’Age d’or的社會批判來的更落實尖銳，首映完觀眾放火燒電影院。”

原來有段咁的花邊新聞

Robert Bresson 扒手

呢幾年幾中意荷索

前兩年電影節有做 不過錯過左

佢最好個幾部戲直頭係電影語言示範
同時又可以幾emotionally powerful
睇David Bordwell d 書一定會提到佢，我印象中Bordwell 套敘事理論，有一個主要部分都係受佢d戲啟發。

有無邊套心水

天譴 應該係佢最勁果套而 陸上行舟 就係思想最大膽嗰套

其實荷索個人顛顛地，所以好多套都好大膽 其他導演好難見到好似佢咁拍嘅

而同佢同期嘅 法斯賓達 我覺得同佢係兩個極端，所以都幾搞笑

可以 B T 翻

淨係睇咗佢嗰套 春光乍洩

前晚睇咗Agnes Varda嘅Vagabond, 好鐘意佢啲戲同女性觸/視角，同埋一啲都唔憋扭 (雖然另外淨係睇咗Cleo from 5 to 7同The Gleaners and I) 。年頭睇咗兩套Louis Malle - Elevator to the Gallows 同The Fire Within (好撚sad屌)

法斯賓本人生活都幾放蕩，幾似佢自己d戲入面d社會邊緣角色
唔講我都唔記得佢地係同一期，諗落真係兩個極端咁

我覺得係講緊自由嘅命題

鍾意佢啲虛實交錯嘅紀錄片
最鍾意the wild blue yonder

依部好易搵lol
不過喺戲院睇係正嘅

最鍾意佢嘅滅絕天使同中產階級的審慎魅力

其實歐洲當時好多電影都係批判教廷權力/中產階級

滅絕天使 其實唔係幾睇得明
講解下

我好粗淺理解係幾存在主義，同埋都係Bunuel（同好多歐洲導演）一貫探討人嘅自由點受外在限制（所以班人走極都走唔出間屋）

我幾鐘意werner herzog
佢講過話觀眾需要 適當的映像 而不是電視機的粗製濫造
佢指出過記錄片需要虛構與現實並存 只是記錄真實會很膚淺 虛構的詩意和美學真實才更高級

Rohmer!!! 力推 le rayon vert! 同埋呢堆係比較冷門，可以慢慢發掘

“The image that we created will be with me when I die. I will have lived within it. The amazement about the two of us, amazement about man and woman has turned me into a human being. I know now what no angel knows. “

由只懂旁觀他人的痛苦，到親身理解/體會人的感受，算是隱喻了作家的成長吧
不過估唔到Peter Handke有咁的政治立場

“我認為詩的連接、邏輯在電影中無比動人，我認為它們完美地讓電影成為最真實詩意的藝術形式。”《雕刻時光》 塔可夫斯基

有冇Krzysztof Kieślowski Fans
除左比較出名既紅白藍
十誡，兩生花同Blind Chance都好正

早幾年Dekalog 出咗高清版

Theodoros Angelopoulos

前面有冇人講？

(%E9%9B%BB%E5%BD%B1)

唔知有幾多人睇過

仲記得嗰陣第一次睇
睇完第一誡已經好震撼
DEKALOG所探討人類於現代社會既普遍焦慮
配上Kieślowski出色既畫面調度
而家睇返一啲都唔過時

Landscape in the mist最愛

呢套，我記得差唔多二十年前係城大圖書館睇VHS d長鏡頭係好impressive
好想搵翻eternity and a day高清版，如果大家有記得話我知邊度搵到

elernity and a day, 冇記錯當年去影藝睇，至此算其中最鍾意ge一套戲

佢早期啲短片都好好

有但頂唔順

Eternal and a day!

大部份人講new wave導演

70/80年代都唔差呀
Wim Wenders/艾慕道華/波蘭斯基

悲喜劇我好鐘意呢套

(%E6%84%8F%E5%A4%A7%E5%88%A9%E9%9B%BB%E5%BD%B1)

當年戲院睇到喊

歐洲比較小人討論英國導演

David Lean/Hitchcock 都值得睇呀 雖然係商業小小，但係絕對可以排到歐洲頭十導演（至少有得討論下我覺得）

呢個歐洲電影主題都係開咗幾日姐
之前都有人講下荷索同法斯賓達

前面有人話鍾意Ingmar Bergman， 但佢套第七封印我睇左一陣瞓著左

Wim Wenders拍Road movie真係數一數二
Kings of the road, Paris,Texas
啲紀錄片都好睇
有部係叫尋找小津 專登去日本拍
btw之前香港有佢作品既回顧展 重睇左Wings of desire
我旁邊個女仔睇到訓著

Wings of desire 入面個天使，開頭只係“旁觀“到最後親身體驗/明白人感受
其實都有d隱喻作家/藝術家嘅成長
不過我都係呢幾年，無意中再睇先get 到

德國只偏愛 荷索 同 法斯賓達

永遠的 Top one

Road Movie, 港產片係冇呢種類型片，但我覺得有一套算係 , 睇下有冇人估到/或者搵唔搵到另一套？

譚家明 最後勝利 有小小 Road Movie 成份嘅

好想睇landscape in the mist
搵咗好耐source 都搵唔到
Criterion 幾時出手呀

hmmm......
其實我剛剛BT 咗落黎，你有無興趣

N世紀前買落大陸老翻全套

我最鍾意反而係"流浪藝人"

最後勝利好野黎，我買左DVD支持

高清？ 有興趣wor

其實我講果套香港公路電影之父係墨斗先生

thx

講起公路電影，大家應該都知道費里尼ge 8 1/2，但其實我更喜歡佢之前嗰部la Strada, 大家有興趣不坊搵下，一部幾唔錯的早期公路元素電影

首poem

你呢個point幾好
Wings of desire其實都幾deep
我自己鍾意個位係佢幾講到
就算一啲生活上好細微既野都值得我地去留意
亦只有我地(人)先能夠切身體會
有啲解讀係講Wenders想透過呢部戲處理德國戰後既歷史傷痛
嘗試重新去embrace人/文明既價值 生死愛慾之類

呢套都應該算係世界電影經典中ge經典
人靚歌甜
Catherine Deneuve 同 Audrey Hepburn 絕對係上世紀最有氣質兩大美女

Landscape 同 Eternity 都係佢最好嘅作品

Ullysses' Gaze 反而覺得太過拖泥帶水，對白又生硬，雖然結局個 punchline 唔錯

Weeping Meadows 係我同佢d死忠都勁中意，反而當年評價覺得導演開始無貨，但係節奏同鏡頭 refine 咗，比佢七十年代d作品好好多

流浪藝人 同 亞歷山大帝 唔識欣賞，節奏好差，佢七十年代基本無一部覺得有 feel，好似仲摸索緊咁

到八十年代先開始出做陣大師味

最終作 時光之塵 我對佢個評價同 Weeping Meadows 一樣，雖然影評都係

我自己好鍾意睇公路電影，費里尼大家都鍾意8-1/2, （但其實我覺得露滴牡丹開都可以同呢套齊名）, 但佢前期拍果堆現實主義電影都非常唔錯，有時間真係睇下）, 前面有人講左雲溫達斯公路電影係不能錯過，而我想介紹比大家，我好鍾意伊朗導演，阿巴斯·基阿魯斯塔米，如果鐘意安哲羅普魯斯，咁如果未認識呢位伊朗導演，真係不坊睇下，佢拍爽左套公路電影，真係非常出色。（佢後期去左法國定居有拍法國片，所以希望唔算離題啦）如想選一套，睇春風吹又生啦

Ullysses' Gaze 算係知識分子文化尋根之旅？呢樣野從來都好難處理，個人物+主題比起另外兩套複雜，我印象中係幾ponderous ，聽完你咁講，立即有股衝動想再睇

(得閒推下文，唔係個Po好快沉)

鍾意法國新浪潮

Watch Stalker in HD and other Tarkovsky's titles for free!

由一月開始睇得九九十十

最中意當然係 高達 (六十年代同八十年代頭個幾部全部愛，notre musique 係最後一個嘅高峰。淨係 週末 唔太投入到，覺得太 self indulgent)

杜魯福只係過身前嗰部唔太鐘意，覺得少少退步

伊力盧馬 green ray, night at maud's, Claire's Knee, aviator's wife, four adventures of reinette and mirablle, a tale of winter, the marquis of o, love in the afternoon 都好同特別，其他就比較食老本。佢以上d戲無論題材同哲學辯論都好有風格同inspiring

查布洛部部中意，甚至懷疑 上流寄生族 有d抄佢

盧易馬盧 法國全部都中意，係美國拍嗰兩部 my dinner with andre 同 vanya on 42nd street 真係頂唔順，雖然拍攝手法好舞台感，的確幾特別，但係好悶

積葵利維特 套 巴黎屬於我們 幾特別，但係懸疑感俾曲折嘅節奏影響咗。 The Nun 極度推薦，黑色同不安感極強。又屌7 d 耶撚，俾教廷鬧。

佢之後反而 celine and Julie go boating 好正，創意同喜劇感好高。懷疑港產片例如殭屍先生都抄佢，雖然四粒鐘但完全唔覺咁長，真係不得了。

不羈的女人 係 The Nun 同 Celine 兩套個合成，風格特別，講創作是甚麼，同如何突破心理關卡。 同樣四粒鐘，但好 thought provocative, 仲有 Emmanuelle Beart 對波係咁彈出嚟。 之後 secret defense 豪似查布洛同 Hitchcock。 佢個奇幻三部曲都好有風格，即使 d CG 有d流。 Story of Marie and Julien 回咗塘，雖然搵返 Emmanuelle Beart 做女主角加返d分，可惜佢對 lin 已經黑唒

Agnes Varda 部部愛，佢老公 積葵丹美淨係睇過頭四部。淨係唔太中意 天使灣，雖然拍得 珍摩露 好正，但係劇情老土，結局夾硬

阿倫雷奈頭三部最有風格，之後 生死戀 同 My American Uncle 都係經典，勁有風格同 inspiring。 生死戀 直接影響咗 Eternal Sunshine of a Spotless Mind

同時佢部 去年在馬倫巴 個編劇 羅拔格里葉 親自編劇 個 越歐快車 同 L'immortelle 都超前衛。 前面嗰部根本 獨行殺手 九喺抄佢，後面個部係 去年在馬倫巴 嘅精神續作，雖然投入度同導演嚴謹度無咁高

杜哈斯 印度之歌 以畫外音做劇情推進，雖然要好專心先跟到個劇情同來龍去脈，但風格強烈同好前衛

講住咁多先。 有興趣我遲d講意大利電影。多謝巴打們

Abbas正呀師兄
Taste of Cherry成名作要睇
另外自己好鍾意Where Is the Friend's Home
要形容佢既電影我會用 極簡劇情但真誠可信 情感細膩

我鍾意意大利多過法國

同時期其實有英國新浪潮，有冇人研究過？

終於有知心人 我未識過一個香港人睇過Abbas ge戲

之前佢黎過香港
但嗰陣未識佢
BTW 大師RIP

完全唔知 如果知，會拎屋企D碟比佢簽名

英國導演最鍾意睇Mike Leigh
之前join過一排criterion channel睇哂佢啲戲
算唔算係new wave時期

taste of cherry 最後幾分鐘好似製作特輯其實想表達d咩？

網上都有好多人討論過，導演好似冇解釋過，話人人解讀唔同。 不過唔知關唔關伊朗電檢（宗教成份）事， 唔比人探討自殺問題，所以特登整個making of出黎提醒D人係拍緊戲（自己9估）。

teaste if cherry都好好，但香港比較多人識就好似係Through the Olive Trees(好似明珠台以前有播過）

吓？阿巴斯啲戲香港有公映，早幾年過身又有回顧展，點會識唔到人睇過佢啲戲

見大家咁興奮，我都分享下，其實Abbas有本詩集幾年前翻譯成中文

一隻無害的蚊子
與我共度一夜
直到早晨
在我臥室的蚊帳裡。

一個滿是鏽斑的鎖
守護著
一座無屋頂房子的
朽門。

今天，
如同每一天，
被我失去了。
一半用於想昨天，
一半用於想明天。

有興趣可以去睇下個翻譯後記，個譯者本身都幾有翻譯現代詩經驗

在他的訪談錄中，有一段話談到詩與電影的關系：
我的心靈就像一個實驗室或煉油廠，理念就如原油。仿佛有一個濾器，過濾四面八方各式各樣的建議。一個意象浮現心頭，最終變得如此糾纏不休，使我不得安寧，直到我做點兒什麼來擺脫它，直到它以某種方式被納入一個計劃。正是在這裏，詩歌向我證明它對我如此方便和有用。

#130
唔算lu, 嚴格黎講，英國新浪潮好短，59-63年（有D defind 整個60年化）, 而且風格同其他歐洲新浪潮唔同，係極寫實主義，有D仲好似係半紀錄片, 其實以戲黎講就唔係幾好睇，但我會覺得幾得意，點解同法國會各走極端。

我好耐冇睇戲啦，生左小朋友後，剩係入戲院睇波士BB/冰雪奇緣

而家最熟就係少年戰隊。 同你地吹水都係搵返十幾年前D記憶出黎吹

btw 呢個AC都係借同事ac出post

奉俊昊康城攞獎時有點名鳴謝查布洛

利維特同好
未睇晒佢啲戲，但最中意Celine & Julie, La Belle Noiseuse同Secret Defense

估唔到有咁多Abbas同好

Angelopoulos 係香港出名D，我以為Abbas冇人識，但我覺得鐘意得Angelopoulos ge人，應該都會鐘意Abbas

慘

幾年前，大會堂上左La Dolce Vita定Roma, 我講到好好睇，好經典，帶左老婆去睇，我就開開心心睇左3個鐘，佢就係旁邊瞓左3個鐘

90年代或許係安哲羅普洛斯出名啲，但之後香港影評界（黃愛玲、舒琪、李焯桃等人）都極力推崇阿巴斯

當年電影節一日chur 三套，網上好似資源，想睇呢d 戲除咗DVD 就要靠入場

應該係佢個人經歷嚟

建議睇頭先講嗰幾部就夠。
Out 1 建議四個鐘嗰部，十二小時導演版太長，好off putting 同 無需要

狂戀 就建議最後先睇，因為係佢前期同後期嘅分水嶺

其他嗰d太食老本，呢個都喺新浪潮電影點解響後期力有未逮嘅原因

梅維爾 有無同好?

我個人睇唔同類型ge戲都ok

你睇介紹埋法國歌舞片比你地，就知我咩都接受到。
除左存在主義嗰堆要係極精神情況下先睇得落

其他戲就算喜馬拉亞星都冇問題

Oh I mean 係 高達 佢自己個離婚嘅原因之一

高達而家咁高齡都仲出到Image Book 呢種實驗色彩咁重既戲
個創作力
BTW我個人都係鍾意佢早期Breathless , Band of Outsiders呢啲
去到比較左翼政治色彩濃果堆少睇
Weekend其實都唔係好頂到個塞車長鏡頭係有趣既

高達其中一個角色係反中產文化先鋒吧。Weekend都幾偏激，現代文明係無價值，現代人只係識得週末去度假，但結果大塞車邊度都去唔到，最後主角行為越來越血腥，同食人族無疑。

電影個形式都刻意“平面化”，早期美國電影講究立體/景深個種美學被視為小資階層樂趣。

電影入面對夫婦唔正常嘅關係，理念應該有d 源自高達個段失敗婚姻。

高達話電影止於阿巴斯~我有50%同意

我完全唔知Abbas原來被人咁高評價，因為睇佢ge戲都係10幾年前, 果時純粹覺得佢電影同之前C兄講真誠 情感細膩，特別係佢戲入面ge小朋友

好遺憾佢套法國同日本片，原本電影節想睇，但返工又唔想一條友睇，最終無睇過，有冇師兄睇過呢兩套？同佢伊朗時期D片有咩分別？

佢有個時期拍好多政治片 思想越黎越左翼
有部中國女人仲歌頌老毛 共產革命
不過又唔怪得佢 果陣學運年代
但佢本身中產出身 仍然選擇企係普羅人民果邊都證明佢信念幾堅定

佢今年係twitter度同電影學院班學生開分享會，班學生就正啦，高達同佢地上堂。

兩生花

la double vie de veronique

法國片你指呢部?

睇過 一開始睇覺得好似Before Sunrise但唔係果種走向
但我都係為左睇Juliette Binoche
反而日本果部冇睇過 想睇

係, 想睇下伊朗mix日本culture會點

Like Someone in Love好犀利，一定要睇

如果90年代計起，大家又會覺得邊D歐洲片係經典？

Transpotting
The full monty
Leon
Mr Bean
Nikita
Amelle
Love Actually
Kingsman

文藝片我歐洲睇到艾慕道華/雲溫達斯已經唔知仲有咩現代導演了, 我有印象已經係上面呢幾套娛樂片。 （純文藝片已經冇咩印像了）所以等有冇人介紹下有咩藝術導演好睇。

PS Christopher Nolan 其實幾勁，但想認識下D類似新浪潮/Abbas/ 安氏, 但係屬於90年代-現代ge歐洲新導演

如果新一輩，我幾鐘意賈章柯（但佢新果D我都冇睇了）

唔知歐洲同時代又有咩導演

Zvyagintsev

Pawel Pawlikowski

Adrian Titieni

正， 研究下先

其實應該計算埋果個伊朗導演，拍A Separation果個，佢都幾有保證

私心推介多個自己好鍾意既芬蘭導演Aki kaurismäki
佢啲戲寫實主義色彩重 主角多數係平凡人/無產階層
故事大部分都係悲劇/sad story黎
但好有幽默感 你當佢有啲苦中作樂feel
都有公路電影既元素 好易入口
入門推介The Match Factory Girl , Ariel ,Leningrad Cowboys Go America

會搵個excel save低大家推介睇下，

以前電影節入戲院睇新導演片，通常中好多大伏，都唔敢隨便睇新導演D片

Luc Besson除左Leon, La Femme Nikita都好睇 中文好似叫墮落花
Transpotting經典 soundtrack又正
新啲既德國導演Florian Henckel von Donnersmarck
The Lives of Others應該好多人睇過
2018年部新戲無主之作都ok

其實我覺得Mr Bean 藝術成就幾高，真係幾好笑

相信你會中意舍蘭

有d岩feel wor

丹麥：Lars von Trier
Thomas Vinterberg

dogme95始祖

淨係睇過I Hired a Contract Killer 覺得又幾好笑

Michael Haneke 淨係睇過Piano Teacher， 之後想試下搵埋佢其他戲黎睇下

賈章柯回哂塘

“站台”有安哲羅普洛斯的氣魄
“世界” 之後嘅戲我不了

八十年代後成名我較喜愛 Bela Tarr 同 Pefro Costa

Pedro Costa...打錯字

痴線 你地睇咗幾多年戲

歐洲片已經唔算熟，港產片我仲癲, 節拍時期真係暑假一日3套戲咁租返屋企睇，係日日咁睇

Bela Tarr 唔係個個頂到

十月末的一個清晨，就在冷酷無情的漫長秋雨在村子西邊乾涸龜裂的鹽鹼地上落下第一粒雨滴前 不久(從那之後直到第一次霜凍，臭氣熏天的泥沙海洋使逶迤的小徑變得無法行走，城市也變得 無法靠近)，弗塔基被一陣鐘聲驚醒。

我買咗本小說翻黎，希望有時間睇得嗮

7,8 歲就跟老豆睇西片,港產片, 睇左廿幾年咁, 不過有左小朋友睇少好多了, 多數返炒舊片, 讀書時睇得最多, 最痴線一年廿百幾套, 電影節都三十幾套

都靈老馬後收左山了, Bela Tarr 有一種處於邊緣末世嘅感覺

賈章柯都係故鄉三部曲我先有興趣，新果D主題唔太吸引冇睇了，華人導演我就鐘意候孝賢多D。

我歸納出自己鐘意有D鄉土情懷/長鏡頭/簡樸純真ge電影。幾個我最鐘意ge導演風格上好似都差唔多。

喺戲院睇過兩次
好正

其實一年睇晒啲回顧同唔同影展都睇唔少啦

侯孝賢同楊德昌
仲有萬仁部超級大國民好勁

Abbas都算大路喎⋯⋯
電影節成日做
BC都做過回顧展
最鍾意through the olive trees 同five
其實佢遺作都好勁

最後勝利正
王家衛編劇

Same

其實法國新浪潮最鍾意Chris Marker

記錄片多, 當然 Le Jetee 係神作

算係Essay Film吧
同埋佢有教工人拍攝電影，真係實踐左翼電影

法國新浪潮仲有女將杜哈絲同Agnes Varda都好正

反而杜魯福除咗頭幾部幾有神彩，後期都麻麻

呢套好好睇，當年一睇pulp fiction 跳舞個part就諗起8部半

利申:無google過QT係咪取材於佢

我睇佢果時，應該係taste of cherry上影後3-4年，我上電影課每人介紹一個電影導演風格介紹Abbas時，比成班同學笑我介紹奇怪野架，所以當年真係冇咩人識。

王家衛受邊個歐洲導演影響最深？ 其實我覺得佢有D似阿倫雷奈

佢有喺訪問講過法國新浪潮
我覺得佢一定有受Antonioni 影響，無論係電影形式同對現代人情感冷漠、城市描寫都有共通之處

我鍾意歐洲電影班同學，個個鍾意蔡明亮，冇人睇侯孝賢

蔡明亮偏向個人情感, 愛恨情仇.... 點睇都係易入口啲

侯孝賢唔小作品都係講台灣歷史, 大環境時代對人嘅影響, 唔熟歷史嘅未必中意睇

試過介紹朋友睇taste of Cherry, 比佢罵爆我話成套戲都係得兩條友係架車到講野

其實悲情城市同姑嶺街 大半年前睇 我都唔係幾get到
未來一定重睇一定慢慢思索

我買左box set, 睇左童年往事/ 戀戀風塵 , 悲情城市冇睇到（集碟仲係度）

跟住海上花佢個風格又精緻左好多，千禧曼波想睇，但冇睇到

我海上花一般，但童年往事/ 戀戀風塵就好鍾意。

悲情城市咁深咩原來

侯孝賢睇得幾套，最鍾意童年往事 悲情城市都好勁，有種磅礡嘅時代感

蔡明亮除咗早期幾部之後點會易入口
侯孝賢起碼都仲有「情節」睇

歷史性嘅嘢唔係咁多人了解同鍾意

講個人情感就好直觀性

好似睇安哲羅普洛斯歷史味重嘅戲都會一頭霧水, 希臘共黨史, 內戰, 流亡人士 .... 第一次睇都非常難哽, 要走去了解下希臘歷史

但係霧中風景, 一生何求, 非常直觀性

不過蔡明亮近年玩極簡主義 , 我個人認為最後一套“好睇”係 黑眼圈

安哲羅普洛斯同侯孝賢嘅「難明」都只係內容上，同埋侯孝賢後期都唔係單單講歷史，都有個人情感 eg 千禧萬波；
但蔡明亮係形式上更令人摸不著頭腦，河流之後佢大部分玩slow cinema或者淨係用意象穿插，近年玩埋artist film，連「劇情」都未必有
侯孝賢畀大眾嘅認受性一定比蔡明亮高

你的臉同行者系列都幾好睇
鍾意佢啲紀錄片同喺美術館嘅創作

我同意, 但我識嘅鬼佬都中意蔡明亮多啲

同你差唔多時間睇牯嶺街
牯嶺街一睇完就灰左好耐，佢果種高壓政治下對青少年做成嘅無力同絕望感寫到好勁
佢成4個鐘都冇悶場，節奏好撚勁，個個演技又好到位，特別係啲細路好似個個都恰如其分。佢啲攝影唔使close-up都好有情緒
悲情城市未睇，但係青梅竹馬反而未係好明，可能要臺灣人先體會重啲

我諗係蔡明亮不斷挑戰電影形式界線，近年踩埋入美術館

恐怖份子, 青梅竹馬都好睇
特別青梅竹馬 ending , 有溝口健二感覺
各人命運各異 , 縱使有波濤起伏, 縱有無奈或生命嗄然而止, 但生活仍然繼續

佢果種臺灣新舊價值觀衝突我未算好feel到，搵日試下睇獨立時代，睇佢點講儒家精神

巴打可唔可以分享下點解你認為《站台》有安氐既氣魄呢？
細佬都好鐘意賈璋珂，特別係《站台》同《三峽好人》，都感覺佢同安氐有啲相似，但自己又唔係好講得出點解。

蔡明亮我都攪唔掂，睇左佢半部戲就轉左台，冇睇晒

其實楊德昌冇一部唔好睇
佢表現城市嘅虛無好好

講下講下講埋台灣電影會唔會唔係咁好？

幾年前趁減價買咗呢本書，都算幾深入淺出

呢度我放咗兩頁講楊德昌，不過原文係長文，每個導演講三四十頁

《法國電影新浪潮 》焦雄屏
精簡介紹/分析個班導演同作品，可以一讀

HMV收皮前，我都買咗套侯孝賢 box set ：好男好女+南國+海上花+千禧
重看之後，覺得千禧最大驚喜，幾capture 到當時充滿娛樂+distraction+但幾壓抑嘅社會中，舒淇個陣不適應/迷惘
高捷果個好似慈父般角色，如果換成第個導演，應該唔會有。

以前都幾中意好男好女，不過而家再睇覺得個兩個女主角嘅故事用黎比較，有d格硬黎

路過

唔爭在講埋港產片
我又想推薦一套好少人討論，但我自己鍾意到不得了ge電影

嚴浩ge 我愛廚房， 呢套我連影評都唔見有好多人寫過, 但佢所有野無論演員/劇情/對白我都好鍾意, 鍾意到買DVD唔夠，再買埋佢本原著吉本巴娜娜小說黎睇。 唔知呢度有冇D痴線佬又會睇過

陳小春係趕客D，但呢套佢算正正常常

另一套我好鍾意ge就係千言萬語，但我諗呢套大把人睇過。

我愛廚房我直情推薦埋比我個教授（佢大陸人）， 介紹呢套係不能錯過ge港產片

我對taxi driver,阿飛正傳,生命樹 感受重d
terrence malick 有幾部戲都好深感受

Sylvia Kristel Emmanuelle

嚴浩去左寫食療書幾十年 前幾年先復出拍 左套 浮城, 唔多掂

睇返"似水流年"算

The Thin Red Line, 個人十套最佳戰爭電影

新浪潮導演都唔係剩番幾多個仲active, 我愛廚房正架，冇睇過搵機會睇下

得返徐克拍垃圾
許鞍華就依然強勁, 但我偶像譚家明就休已退

堅盧治

幾中意Naked

黃建業本《楊德昌電影研究》差不多係華文出版講楊德昌最好，前幾年出版的《再見楊德昌》都不錯

依本麻麻地，太簡化，法國電影新浪潮未見過華文出版講得全面又好，英文出版就好多

嚴浩最鍾意似水流年

徐克近年一啲啲啦，都間中有啲驚喜
新浪潮其實最鍾意方育平

建議可以睇下啲文同書，依兩部係華語電影史數一數二，而且對電影歷史都有好大突破

想介紹一套近代既，係電影節睇左，叫四時之樂：人羊樹煤，全片無對白同多長鏡頭，都幾有趣。

依套有睇，幾好呀
形式簡潔有力

Wow wow wow
Criterion終於出Celine and Julie Go Boating

幾時有利維特boxset

Criterion就唔會啦
利維特大部份電影俾Cohen買咗

通常一套blu ray 有幾大（20G?）

Jean-Pierre Melville被稱為法國新浪潮之父亦影響港產片，吳宇森杜琪峯都深受佢影響。

Le Cercle Rouge 釋囚/逃犯/過氣神鎗手，同生共死的男人浪漫。

講起英國戲，無知有無人聽過佢地
佢地本身做喜劇電視show，後來拍咗幾部惡搞歷史喜劇，仲玩得幾後現代

之前有人講過Michael Haneke ，唔知有無人睇過佢早期作呢

不過佢拍得好忠於原著，所以如果你記得本小說，睇落真係唔算好驚喜，令人最 “驚喜”嘅可能係主角個髮型

同埋係小說中係有性魅力嘅佢
或者咁講，Michael Haneke 嘅選角，capture到小說當中subtle嘅幽默感

有無類似trainspotting同la haine嘅電影推介
好鍾意睇呢類型嘅電影

呢個post好岩俾新手學野有冇巴打可以執到好似呢個post咁
韓國電影集中討論區 (12)

試下呢個方法

頭先專登下落黎體
幾鐘意入面個種“持槍凌弱”嘅現實情節，無望得黎又唔會煽情，同埋結局無刻意令個主角變做好人/有希望

David Thewlis 啲戲都好撚正，佢探討社會嘅果種階級差距同墮落都好好

你講 La Strada 同Nights of Cabiria ？ 件事係有d 老套：樂天單純嘅主角，雖然不斷受苦受辱，但都無改變過自己性格，但都因為咁所以適應唔到個世界，所以悲劇收場，算一種比較常見嘅成長套路。

重溫Fellini's Amarcord，發覺成長電影其中一種常見情節
係一齊打飛機

我都幾鐘意佢，雖然係講社會問題為主，但d主角寫得好立體，又經常有神來之筆

50年代歐洲 mainstream 觀眾可能接受到，當時剛剛社會復甦
我自己覺得佢有幾部戲入面d人物/情節都有d簡化，不過各種技巧令個畫面好睇

呢d角色＋情節有創作難度，容易太嚴肅或者太灰，或者變成諷刺喜劇

其實佢都幾多位可以話幾好笑嘅

喂 你地有冇人用VPN轉過去美國 再用criterion collection stream ?

有套戲搵唔倒Source

Fellini 從來唔係要拍「靚」喎
係咪搞錯咗...

巴打
你like意大利電影
應該睇過the best of youth
雖然套片6個鐘
但慢慢睇落下一啲都唔悶
應該係話一路睇一路俾空間你去思考

不過我自己覺得La grande bellezza
係近十年意大利最正嘅電影
用一個老作家目光去睇羅馬
（其實係老作家自己一生回望）
不止影象流麗
每個場景調度深刻雋永
極力推薦呢套

係咪有個女主角跳艷舞，但有重病靠跳舞d錢醫病？

多謝巴打

我儘量呢兩日內講吓
因為嚟緊會請長假放到下年四號，便相忙埋d手尾去先

因為都想講埋意大利 新寫實主義 同 giallo 呢兩個特色文化，費時又淨係講 費里尼 呢d

終於睇咗，d獨白真係好長，有d位都有d驚喜，好似slaughter house 個場

後來真係有人攞黎做舞台劇，呢個劇本做現場應該好D ，不過結局比較容易估到

個人認為
歐洲片大都唔夠寫實，有時甚至曲高和寡，俾人有種造作嘅感覺

終於過咗四個鐘，原來咗模特兒係咁大心裡陰影

咁講一定比人話你錯啦, 意大利早期就係新寫實主義，英國新浪潮更多係半紀錄片（非常寫實電影）， 歐洲片唔同時期唔同國家都有唔同元素，唔係套套都係高達/去年在馬倫巴。

Bicycle Thieves / 400 blows 呢D都好寫實啩？

羅馬不設防
Roma città aperta

應該算第一套新寫實電影, 費里尼有份編 （呢套似前面冇人講）

我覺得La Strada 女主角好可愛呀

我都預咗有人會用呢幾部戲嚟反駁我
Bicycle Thieves / 400 blows

今日應下節，睇返部耶戲

原來都幾stylish 專登用好多close up ，有少少似bresson 個類風格，但當耶穌被人捉咗，被審判同被釘，就專登放個焦點去佢d門徒同阿媽度

最大驚喜係佢條一字眉

係咪同一個演員？

竊聽者有冇人睇過？

用個服務極權嘅秘密警察咗主角，從佢角度理解+認同個受害人，最後決定幫對方並因此付出代價。個作家知道件事後，用另一種方式向幫過佢嘅無名者（只知道個秘密警察代號）致謝，又暗示對歷史中無名英雄嘅敬意。
都係個唔錯嘅創作方法，不過玩過一次好難玩第二次

經過咁多人介紹，終於睇咗綠光

要將佢拍得唔討厭都唔容易的，不過果條性格完全相反的丹麥妹、同埋最後見到綠光，都有比較明顯編劇的痕跡

當年的成長電影，個種感覺又熟悉又陌生

推

有

十誡，第一次睇完，我想像唔到只係一個TV show。
睇完個感覺一世難忘

多謝各位
今年睇左～75套歐洲舊電影
新現實主義 左岸 咩都有
下年等我了解完日本電影繼續返去歐洲

有冇人有研究粵語殘片

應該有，不過無認真搵書
幾年前去暴大sit 堂，有一科係文學改編電影，有兩堂都講粵語長片，包括雷雨個d
另外武俠電影就應該唔少人研究過

兩日睇一套戲 ？

差唔多
今年做廢清

大小姐遇上女畫師，發展一段同性愛情，最後都係選擇分手
開頭仲以為係女女版梁祝個d老土野
但原來係高手之作
成個互相吸引+戀愛/性愛+分手處理得幾有說服力+美感
唔會有個種貴族階層對普通人生活浪漫化幻想或者煽情
結局用咗d文學/神話典故做聯想，成個感覺提升咗

唯一美足不足係有場床戲，開場時應該已經搞完,一個夾住個格拉底，另一個用手指插入去，個鏡頭仲專登close up ，刻意要人聯想男女性器官交合，可能想表達女女性愛都可以達到男女性愛嘅滿足/享受/完滿？個人認為係多此一舉

有加拿大毛好難頂

多謝樓主推介咁多高質好戲
sem break 可以慢慢睇

其實我想問下, 法國新浪潮只影響香港新浪潮導演? 同年代(50-60年代頭)香港電影原全冇比歐洲/日本導演影響?

感覺50年代香港導演好似活係自己年代? 真係要去到胡金铨張徹李翰祥楚原先有D作者論....

我睇得小, 唔知呢4個人之前又有咩好導演?

50年代粵語片就中聯, 光藝, 左派長鳳新系

國語片就陸運濤嘅電懋, 邵氏就五十年代尾先漸起頭角

另外戲曲片亦都係50年代重要嘅電影之一

出色嘅導演都唔少, 鍾啟文, 秦劍, 李晨風, 易文, 李鐵, 胡鵬....其實都數唔曬 , 楚原就50年初入行直到50年代尾先開始做導演

如果你講80年代新浪潮之前嘅粵語片 , 你去睇下黃愛玲嘅研究同論文

認真睇粵語片你要睇戲嘅數量應該超乎你想像

enjoy your sem break

其實電影資料館都出過好多本專書啦⋯⋯

有無人中意佢？
可能係最可愛嘅法國導演
d構圖同前後景玩得好正

Stream 唔使VPN ，淨係註冊先要

前排好鍾意睇達頓兄弟

積葵大地套 Playtime

一定要睇 Mon Oncle D'Amerique

我夠膽講佢係計 差利 之後最識得咩叫幽默嘅電影人

Sorry 應該係 Mon Oncle, 53年嗰部

岩岩入左Netflix 應該刷邊套？ 有冇法國戲推介

好多年前睇過 DVD ，仲有Mr hulot's holiday，我都希望會出翻高清
佢d 鏡頭運用得好過好多人，又好識玩 off screen，成件事真係好靚

差利鐘意講戲劇衝突/階級矛盾，對某d觀眾容易d入口
大地個種人對現代生活嘅不適應/搞笑式反抗， 真係比較似遊戲，好似套戲名咁

頭先專登開黎睇，結局寫得唔錯，解決到個衝突，令到主角心態有改變，又避免咗好人有好報個種老土野，呢d ending 編劇班老師最中意

佢d 同事好友善，我好羨慕

有冇人幾期待獨立電影節個捷克新浪潮戲

Closely Watched Train 係經典，搞笑+超高水平劇本+有力量鏡頭
Daisies 我以前sit 堂睇過少少，都算係幾得意的女權戲，不過拍得一般
All My Good Countrymen 我有d 興趣，當年被佔領時期係禁片，應該幾適合呢個時候睇
其他就等人介紹

講開捷克戲，原來有成套 The Fireman's Ball 同 Closely Watched Train

十幾年前做過捷克新浪潮回顧展，當時差不多睇晒，但好多唔記得

可能係近年攝影構圖最靚嘅兩部戲

故事就唔算複雜，兩套都講個女主角有機會體驗 不一樣嘅世界，但最後佢地選擇翻原本果個比較封閉/不自由嘅世界：分別係修道院同波蘭

原來導演Pawlikowski係九十年代尾已經拍戲，真係唔知佢20幾年點過

紅、白、藍三部曲 頂唔頂得順先

依3部好易睇咋喎

我意思係有啲悶

唔悶喎
我覺得已經好entertaining
咁都悶你好多嘢會睇唔落去

13個月亮故事源自法斯賓達情人Armin Meier 自殺身亡,主角Erwin原型就是Armin Meier.

真人真事？
好慘

Lars von Trier人間狗鎮。
雖然形式上接近拋棄「電影」，而且完全沒有電影美感，但無可否認是一套震撼人心既作品。不過睇完全唔想睇第二次。

唔知有無人睇過一套實驗電影叫Meshes of the Afternoon。幾年前係瑞典Modern Museum 無意中睇到。如果鐘意既David Lynch既影迷，相信會好鐘意。

夢境，殺人，不斷重覆又重覆既劇情，畫面倒轉，鏡，刀，玫瑰等象徵道具。

唔知up乜，似夢迷離，完全就係David Lynch 。

Maya Deren 係40 - 50 年代實驗/前衛電影導演，係美國電影史上是有一席位的。

我自己觀賞呢類作品個陣，會嘗試搵一兩個主題，feel下套戲會表達咩感受

Meshes of the Afternoon 有個幾明顯嘅主題：日常生活中對死亡/被殺嘅焦慮，而且幾表達到

如果同Luis Bunuel 同 Jean Cocteau 兩位前人比較，Maya Deren似乎比較個人/日常化d ，少一d 批評意識，不過我要再睇多幾部先下結論

咁都叫悶⋯⋯
係Kieslowski最大路嘅作品喇喎

依套係實驗電影嘅經典，奠定好多實驗電影嘅形式；但同David Lynch嘅手法好唔同吧

我是業餘的電影愛好者可能睇唔出手法好唔同，但觀看時我會聯想到Mulholland drive 。所以感覺好David Lynch 吧。

ok

想問師兄喺邊度睇

好細個個陣買VCD睇 。
之前movie movie 電影台好似有上過架。（但而家無左）

啱啱網上快手search香港好似真係無咩正版網上資源可以睇。
Now/Google play/ Netflix / Amazon prime 都唔見有。
可能要搵盗版睇 ，或者買碟。

導演早年既戲好睇，近年已經走火入魔

近年唔知拍乜柒

近年啲睇到關於佢既電影介紹已經唔敢睇，好似有一套係講一個殺人魔頭，但好爭議性。

但確實早年dancer in the dark同 人間狗鎮係好值得睇。 雖然睇完都會覺得....懷疑人生.....懷疑人類....

細個會好鐘意睇呢啲反映人性黑暗既電影,人大左受累於生活，反而會覺得無心力睇啲題材咁灰既電影。

講起夢, 塔可夫斯基戲入面嘅夢境應該最深感受, “鄉愁”入面, 主角返房瞓喺床上, 然後兩慢慢落, 一直滲水入去, 然後一隻狗走過, 八分鐘長鏡頭, 由全景好慢好慢咁zoom去主角塊面度...